重新出發 能仁大學(撚大)新生及集中討論區(1)

在此預祝大家JUPAS拎到想要既OFFER啦,唔理你係當能仁大學係水泡定係其他原因都好;希望以下落黎既資訊能夠幫你地起當日註冊日能夠順利進行當搵到心宜既項目參加。

相信咁多位2018DSE嘅考生都放緊一個悠長嘅暑假，無論你成績好定差都好，我希望可以透過依個post幫到大家了解更多能大嘅嘢，去揀最適合自己嘅課程同學店校 除咗下面嘅Q&A之外，任何有關能大甚至係其他degree嘅嘢都可以入黎討論㗎！
此post參考 [撚大)]能仁大學2018新生入門攻略 所寫

常見問題 Q&A
［JUPAS］
交完留位費之後，你地就可以等Reg Day既來臨。
今年既Reg Day係8月13號，你地可以返黎註冊學位、聽課程簡介同報Ocamp。
如果你地呢日黎唔到，記得記得要叫你啲Frd幫你註冊
（叫佢帶授權信同佢既身份證副本），
如果唔係你就重考DSE，博第二次投胎啦

個日你會去間大房道聽你個科既課程簡介，之後就會去Hall道坐，
到時會比張紙你，千祈唔好整唔見，張紙有你既學生編號。
攞完紙就會入另一個Hall，個道就係報Ocamp既。

Reg Day要準備既野：
- 身分證
- 錢（1個Ocamp $500-900 左右，通常系Soc、學院Soc會貴啲，興趣Soc平啲）

［NON-JUPAS］
6/8 係你地Confirm Offer既Deadline，
同埋今年無左Non-Jupas既Reg Day，
所以如果你地想報Ocamp，13號都可以返黎報，
或者去唔同學會既ig/fb道睇下佢地有無網上報名既link。

常見問題：
1) 點分正校園同撚大校園？
正校園我地叫SMALLj，撚大校園叫BIGj，佢地大約相距兩條街左右。
去SMALLj既話你係深水埗廣場落車會近啲，
去BIGj就荔枝角落車／荔枝角地鐵站A3出口。
旺角新寶戲院對面個道有兩架小巴都去到能大，都係深水埗落會近啲快啲。

搭的士就直接講
（SMALLj）深水埗能仁大學 牧愛街 近醫療輔助隊個間
（BIGj）荔枝角撚淫大學 忠孝街 近警署個間

2) 幾時有得攞學生證？
9月開左學之後，你可以上MYlangYangHK Upload你張相，
大約兩個禮拜之後你就可以去攞，通常愈早up愈快有得攞

3) 咩係Reg科？幾時Reg得？我使唔使Reg？
Reg科即係去註冊/揀去要讀咩科，
8月中左右可以上MYlangYangHK睇Advise on course selection，
開Sem後兩個星期係Add/Drop Period，
你地可以改Add/Drop科／改下你個Timetable。

4) 係咪可以申請locker？
係，9月中左右學校會sd webmail比全校，通知大家可以申請locker。
到時會有一個日子比大家用先到先得既形式，遞form抽籤去揀咩locker。
你填SMALLj就抽SMALLj既locker，填BIGj就抽BIGj既locker，每個locker 200蚊。
雖然到時一定會排哂長龍，但最後其實淨返都幾多locker，所以都唔洗太緊張。

暫時淨係諗到呢啲問題，你地有咩想問都可以出聲，
呢道應該大把人會答你
啲學會唔使PM我話幫手宣傳下，唔想你地係度搞亂個Post

如果你地真係想知撚大有咩camp／soc好玩，
建議你地自己search左佢地既facebook/instagram，
睇下佢地有咩活動／搞過咩活動，
再自己諗想玩咩／點玩／點識人／識咩人，唔好人云亦云。

校園類（本部）

CMC (Creative Meida Centre): 係Ac3行出去再上條大斜路上去，有時makeup Lecture要過去上

CSC: Computing Service Centre.電腦室，位於AC2 G/4/5樓，多數用果度電腦

Ac1:楊建文學術樓，係撚大學生上堂既地方，仲有好多Soc同學生會既攤位，有時能大學生都會去果度上堂／考試

Ac2:李達三葉耀珍學術樓。撚淫大學本部所在地，5樓係社會科學部及商學部，6樓係語文及傳意學部及應用科技學部。大部份時間我地本部生都會係度上堂

Ac3:劉鳴煒學術樓，學術樓三前身

*AC1,2,3各有一能大餐廳，都幾好食，價錢AC1<AC2<AC3，質素應該都係咁

能大茶樓：能大中菜館，只限能大學生，位於康樂樓

13醫：位於康樂樓泳池旁，13蚊睇西醫，有人話真病去左都無用，但我覺得真係醫到人，好似係

牙醫：每20分鐘收98蚊，可做杜牙根（出面做幾千蚊）、洗牙、X光、補牙等等，每年免費檢查1次，視乎佢預計要幾耐就收你幾段時間錢

泳池：由AC1行去AC2返學每日必經之路旁邊，有唔少鬼妹游 ，好似8蚊入場

Locker：能大本部可用AC1/AC2 個人儲物櫃，不過係要Reg同人爭的，年費50蚊，個櫃唔算大但一個背囊都放得入既，我就是Reg失敗的例子。
6
0
#3
鯉魚娘娘
•
1 個月前
校園類-能大 （資料來源：卜_直巴打 HKGID：305892）

圖書館：共有藏書六行加二十四個座位

Slow Print Room:能大新生專用，德福全部printing room嘅機都超慢而名

難民營:LT215及LT407，因環境太差而名

玻璃房:有兩個解法
1.3樓嘅兩間溫習房
2.211號房(General Office)

General Office:211號房，交功課/釘野/問野嘅地方

爛地:2樓平台，因塊地太爛而得名，落雨會水浸

3M:3樓同4樓之間嘅平台，有微波爐同水機

注：撚太大學生不能使用城大13醫及能大牙醫，但係撚太細可以用13蚊睇能仁大學2期間聯合醫務普通科，牙醫「好似」位於中環。
其他：Print野頭600張紙唔洗自己帶，後面1200張Quota就要自己帶紙
插頭：得3樓玻璃房同圖書館先有

常用網站:

歡迎任何問題都可以係到討論

有沒新生 ?
定得我一個交左留位費 ?

注：撚太大學生不能使用城大13醫及能大牙醫
差少少咋 加油

泳池都擺埋落黎都叫差少少？

讀完撚大 可唔可以入iBank

掃地